團體促公開武力指引

節錄

團體促公開武力指引

網媒Flash Media攝記迎面中水炮，之後彈飛兩米倒地。有線電視畫面

【本報訊】警方斥資1,660萬元購入三輛俗稱水炮車的「人群管理特別用途車」，去年向立法會議員及傳媒示範操作，但拒絕披露相關武力指引，只稱主要射向目標下肢，更聲稱殺傷力「好低」。有人權組織要求警方盡快公開水炮車的武力指引，否則公眾難以監察警方執法。

相關新聞：傳媒隨時中招 譚耀宗：明眼人識分

200磅假人被噴飛8米

據
。。。。。。
如射程50米時每分鐘可射水1,200公升；車頭有個防衞水炮，射程則為40米。去年警方向議員及傳媒示範，將水炮車水壓調至最高程度，重逾200磅的假人在20至30米距離內被射至退後8米，
。。。。。

民權觀察成員沈偉男稱，
。。。。。。。
否則公眾及傳媒難以監察其使用武力是否合乎指引。

議員毛孟靜去年有份參觀警方示範，她指當日警方聲稱水炮車殺傷力好低，只會用作驅散人群，「當時我已經質疑會唔會咁輕威力」。對於警方迄未披露水炮車的執行細節，包括如何判斷發射威力的程度等，毛表示會在立法會跟進。

都無，點公開？

同我反應一L樣